{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_002346",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "국립낙동강생물자원관"
    },
    "text": "クンニプ・ナクトンガン・センムルチャウォングァン\\n\n慶尚北道尚州市\\n\n2015年に設立された、大韓民国慶尚北道尚州市に位置する国立生物資源館は、国家生物主権の早期確保と生物多様性保全および生物資源の持続可能な利用に貢献するために作られました。この国立生物資源館は環境部の公共機関に分類されており、洛東江流域の淡水および海洋生態系に焦点を当てた展示館と教育プログラムを提供しています。また、淡水生物資源に関する調査、分類、所蔵関連研究、培養・保全・利用技術開発、産業化支援などの事業も行っています。 この展示館は地上3階に2つの展示室を備えており、国立洛東江生物資源館の展示館は案内センターと便利な施設、そして特別展示室を備えた地上2階と常設展示室から構成されています。 第1展示室では「生命の大切さと生物多様性」という大きなテーマのもと、「地球、生物が作る世の中」、「生きている生態系、韓半島」、「人類の大切な資産、生物資源」という3つのサブテーマで展示を行っています。このテーマの一環として、「地球、生物が作る世界」コーナーでは、種多様性、遺伝子多様性、生態系多様性、生物多様性保存の重要性に関する情報を各種の動植物標本やマルチメディア資料を通じて提供しています。また、「生きている生態系、韓半島」コーナーでは、韓半島の生態系、山地、河川と平野、海洋と海岸、脅かされる生態系といった5つのサブテーマで展示を行い、韓半島の河川や山間生態系を紹介しています。さらに、「人類の大切な資産、生物資源」コーナーでは、生物資源との共存、生物を活用した生活製品、新たな技術の学び、そして人類と共に進化してきた生物資源に焦点を当てた展示を行っています。 第2展示室では、「洛東江の植物と菌類」「洛東江流域の動物たち」「魚と生活の場展」「洛東江生物資源研究」という4つのテーマで展示を行っています。ここでは、洛東江流域の植物、菌類、プランクトン、昆虫、両生類、爬虫類、哺乳類、魚類、湿地、鳥類などの多様な標本や模型が展示されており、さらに標本製作のプロセスも学ぶことができます。 また、展示館のほかには体験学習室、展示視聴覚室、カフェテリア、記念品ショップ、そして博物館の外には温室や花園が設けられています。",
    "QA": [
        {
            "question": "国立生物資源館はどこに位置していますか？",
            "answer": "国立生物資源館は大韓民国慶尚北道尚州市に位置しています。"
        },
        {
            "question": "国立生物資源館はいつ設立されましたか？",
            "answer": "国立生物資源館は2015年に設立されました。"
        },
        {
            "question": "国立生物資源館はどのような目的で作られましたか？",
            "answer": "国立生物資源館は国家生物主権の早期確保と生物多様性保全および生物資源の持続可能な利用に貢献するために作られました。"
        },
        {
            "question": "国立生物資源館はどのような展示館と教育プログラムを提供していますか？",
            "answer": "国立生物資源館は洛東江流域の淡水および海洋生態系に焦点を当てた展示館と教育プログラムを提供しています。"
        },
        {
            "question": "国立生物資源館はどのような事業を行っていますか？",
            "answer": "国立生物資源館は淡水生物資源に関する調査、分類、所蔵関連研究、培養・保全・利用技術開発、産業化支援などの事業を行っています。"
        },
        {
            "question": "国立生物資源館の展示館は何階建てですか？",
            "answer": "国立生物資源館の展示館は地上3階建てです。"
        },
        {
            "question": "国立洛東江生物資源館の展示館には何が備えられていますか？",
            "answer": "国立洛東江生物資源館の展示館には案内センター、便利な施設、特別展示室が備えられています。"
        },
        {
            "question": "国立生物資源館の第1展示室ではどのような展示が行われていますか？",
            "answer": "国立生物資源館の第1展示室では「生命の大切さと生物多様性」というテーマで展示が行われています。"
        },
        {
            "question": "国立生物資源館の第2展示室ではどのような展示が行われていますか？",
            "answer": "国立生物資源館の第2展示室では「洛東江の植物と菌類」「洛東江流域の動物たち」「魚と生活の場展」「洛東江生物資源研究」というテーマで展示が行われています。"
        },
        {
            "question": "国立生物資源館の外には何が設けられていますか？",
            "answer": "国立生物資源館の外には温室や花園が設けられています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 695,
        "QA": 506
    }
}